{
    "questions": [
        {
            "question": "stage ",
            "answers": "aşama, sahne ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "relationship ",
            "answers": "ilişki ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "force ",
            "answers": "kuvvet, zorlamak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "therefore ",
            "answers": "bu yüzden ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "accessible ",
            "answers": "erişilebilir ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "connection ",
            "answers": "bağlantı ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "predominantly ",
            "answers": "ağırlıklı olarak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "flee ",
            "answers": "kaçmak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "thorough ",
            "answers": "titiz, kapsamlı, detaylı ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "barren ",
            "answers": "çorak ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "teamwork ",
            "answers": "takım çalışması ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "river ",
            "answers": "nehir ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "primitive ",
            "answers": "ilkel ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "great ",
            "answers": "harika, büyük ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "unemployment ",
            "answers": "işsizlik ",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "tail",
            "answers": "kuyruk",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "drug(n)",
            "answers": "ilaç | uyuşturucu",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "research (n)",
            "answers": "araştırma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "researcher (n) ",
            "answers": "araştırmacı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "ridiculous",
            "answers": "absurd, saçma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "hasten",
            "answers": "acele etmek, ettirmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "reveal",
            "answers": "açığa çıkarma,",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "open-minded",
            "answers": "açık fikirli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "frank",
            "answers": "açık sözlü, içten, samimi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "obvious",
            "answers": "açık, anlaşılır, ortada",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "apparent",
            "answers": "açık, apaçık, belirli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "explicit",
            "answers": "açık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "dedicate",
            "answers": "adamak; ithaf etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "candidate",
            "answers": "aday",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "nomination",
            "answers": "adaylık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "notorious",
            "answers": "adı çıkmış, kötü şöhretli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "step",
            "answers": "adım, basamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "judge",
            "answers": "yargılamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "creative",
            "answers": "yaratıcı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "feasible",
            "answers": "yapılabilir, mümkün",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "structure",
            "answers": "yapı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "clammy",
            "answers": "yapış yapış; soğuk nemli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "impartial",
            "answers": "yansız",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "inaccurate",
            "answers": "yanlış",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "approach",
            "answers": "yaklaşım, tarz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "presume",
            "answers": "varsaymak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "existence",
            "answers": "varlık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "supremacy",
            "answers": "üstünlük, egemenlik",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "predominate",
            "answers": "üstün olmak, hakim olmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "reputation",
            "answers": "ün, itibar",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "desperate",
            "answers": "ümitsiz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "compromise",
            "answers": "uzlaşmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "adapt",
            "answers": "uyum sağlamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "embarrassment",
            "answers": "utanma, mahcubiyet",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "unreachable",
            "answers": "ulaşılamaz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "cliff",
            "answers": "uçurum, sarp kayalık",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "consumer",
            "answers": "tüketici",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "seize",
            "answers": "ele geçirmek, yakalamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "coherent",
            "answers": "tutarlı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "victory",
            "answers": "zafer",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "limp",
            "answers": "topallamak, aksamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "seed",
            "answers": "tohum",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "commerce",
            "answers": "ticaret",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "scratch",
            "answers": "tırmalamak, kazımak, kaşınmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "medicine",
            "answers": "tıp, ilaç",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "confirm",
            "answers": "onaylamak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "examine",
            "answers": "tetkik, muayene etmek, sorguya çekmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "constitute",
            "answers": "tesis etmek; tayin etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "attempt",
            "answers": "teşebbüs etmek, denemek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "coincidence",
            "answers": "tesadüf",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "abandon",
            "answers": "terk etmek, vazgeçmek, bırakmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "promote",
            "answers": "terfi ettirmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "promotion",
            "answers": "terfi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "hesitate",
            "answers": "tereddüt etmek, çekimsemek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "represent",
            "answers": "temsil etme",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "purify",
            "answers": "temizlemek, arındırmak, saflaştırmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "base",
            "answers": "temel, esas",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "wheel",
            "answers": "tekerlek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "hazardous",
            "answers": "tehlikeli, zararlı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "precaution",
            "answers": "precaution",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "incurable",
            "answers": "tedavi edilmez, çaresiz",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "supplier",
            "answers": "tedarikçi",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "congratulate",
            "answers": "tebrik etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "discuss",
            "answers": "tartışma, münazara etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "approval",
            "answers": "tasvip, onay; resmi izin",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "dispute",
            "answers": "tartışma",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "testimony",
            "answers": "tanıklık, ifade",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "accessory",
            "answers": "tamamlayıcı",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "utterly",
            "answers": "tamamen",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "profound",
            "answers": "tam, eksiksiz, derin",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "precisely",
            "answers": "kesinlikle",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "admirable",
            "answers": "takdire değer",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "anticipate",
            "answers": "tahmin etmek, ve ona göre davranmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "prediction",
            "answers": "tahmin",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "suspect",
            "answers": "şüpheli",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "doubt",
            "answers": "şüphe, kuşku",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "swell",
            "answers": "şişmek, kabarmak; artmak",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "complaint",
            "answers": "şikayet etmek",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "poetic",
            "answers": "şiirsel",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "urge",
            "answers": "şiddetli arzu, tutku",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "vehemently",
            "answers": "şiddetle, hararetli bir şekilde",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "enthusiastically",
            "answers": "şevkle, hararetle",
            "sentence": ""
        },
        {
            "question": "shape",
            "answers": "şekil",
            "sentence": ""
        }
    ]
}